Que 1. - Whether observation station 9
       - Query the list of CITY names from STATION that do not start with vowels. Your result cannot contain duplicates.

Ans. - select distinct(city) from station WHERE LEFT(City, 1) NOT IN ("a", "e", "i", "o", "u");

Que 2. - Weather Observation Station 10 
        Query the list of CITY names from STATION that do not end with vowels. Your result cannot contain duplicates.

Ans. - select distinct city from station where right(city,1) not in ('a','e','i','o','u');


Que 3. - Query the list of CITY names from STATION that either do not start with vowels or do not end with vowels. Your result cannot contain duplicates.

Ans. -  1. select distinct city from station where left(city,1) not in ('A','E','I','O','U') or right(city,1) not in ('a','e','i','o','u');
        OR
        2. select distinct city from station where left(city,1) not in ('A','E','I','O','U','a','e','i','o','u') or right(city,1) not in ('A','E','I','O','U','a','e','i','o','u');
        OR
        3. select distinct city from station where left(city,1) not in ('a','e','i','o','u') or right(city,1) not in ('a','e','i','o','u');

Que 4. - Query the list of CITY names from STATION that do not start with vowels and do not end with vowels. Your result cannot contain duplicates.

Ans. - select distinct city from station where left(city,1) not in ('a','e','i','o','u') and right(city,1) not in ('a','e','i','o','u');


Que 5. - 	Submissions	Leaderboard	Discussions
Query the Name of any student in STUDENTS who scored higher than  Marks. Order your output by the last three characters of each name. If two or more students both have names ending in the same last three characters (i.e.: Bobby, Robby, etc.), secondary sort them by ascending ID.

Ans. - select name from students where marks>75 order by right(name,3),ID;


Que 6. - Write a query that prints a list of employee names (i.e.: the name attribute) from the Employee table in alphabetical order.
Ans. - select name from employee order by name;


Que 7. Write a query that prints a list of employee names (i.e.: the name attribute) for employees in Employee having a salary greater than  per month who have been employees for less than  months. Sort your result by ascending employee_id.

Ans. - select name from employee where salary>2000 and months<10;

Que 8. Query the two cities in STATION with the shortest and longest CITY names, as well as their respective lengths (i.e.: number of characters in the name). If there is more than one smallest or largest city, choose the one that comes first when ordered alphabetically.

Ans. - (select CITY, length(CITY) from STATION order by length(city) asc, CITY asc limit 1) union
(select CITY, length(city) from STATION order by length(city) desc, CITY asc limit 1);

